竹科女岩盤浴紓壓 私密處慘遭85度高溫燙出水泡

竹科1名女主管去年12月中旬到竹北1家SPA店按摩，並做了岩盤浴紓壓，因女子SPA過程中因疲累而昏睡在岩盤上，沒想到時間到被美容師喚醒時，卻全身無力，照了鏡子發現背部、屁股都紅通通，且感覺熱熱刺痛，才知道她躺在85度的岩盤上半小時，背部及屁股受到一到二度燙傷，甚至私密處還起水泡。診療期間，無法躺著睡得她整整趴睡10多天，相當痛苦，但事後店家卻只願賠償6萬元；但女子光醫美費用就超過16萬元，讓她覺得相當受挫，怒控店家及美容師業務過失傷害罪嫌。

彭村梅SPA總管理處副總經理紀吉隆說，雖朱女已正式提告，且經2次調解不成，但公司有誠意與朱女持續溝通，盼獲得圓滿的解決方案。他也希望就賠償部份，朱小姐可以提供具體的單據，繼續來協調，公司絕對有誠意溝通。同時若朱女想結算在SPA館的課程，公司也會協助結算，退給消費者。

竹科這名朱姓女主管向《蘋果》投訴說，她因工作壓力過大，經常到竹北這間SPA做紓壓按摩；去年12月16日到該店做完全身油指壓後，接著做岩盤浴並躺在溫熱的滿滿石頭岩盤上休息，再由美容師幫忙蓋艙體，由於當時過於疲累整個人昏睡，直到睡滿30分鐘後，美容師將她叫醒。

朱女說，當時美容師叫醒她時，她整個人全身無力，眼前一片黑，經美容師協助移開艙體後，她才有辦法起身，不過卻覺得整個背後、屁股都熱熱的刺痛，自已看鏡子才發現背部、屁股已發紅，甚至連私密處都起水泡，她看了後差點昏倒，直呼「天啊！我就這樣受傷了。」

經詢問店長，才知道岩盤機當時被設定為85度，超過正常設定標準溫度65度到70度，已超過15度。店長向朱女解釋過程中，還將問題推給前個客人的設定問題，換她躺上去時美容師只按從頭開始，並沒注意到調整溫度才發生這樣的事，因此燙傷了她的背部與屁股。

朱女表示，當天受傷後忍著低溫，持續沖涼身體1個小時，試圖減低傷害，但燙傷處仍舊是紅腫刺痛，因此趕緊到東元醫院就診；醫生診斷她全身皮膚有3%的一到二度燙傷，立即敷藥治療。

事後，她因傷勢造成10多天無法躺著睡覺，只能趴睡；甚至上廁所時，私密處都痛到暈倒，受傷的10多天也無法上班，讓她相當難受。朱女說：「我的身心都受到嚴重影響。」

朱女哀怨的說，她在該間SPA店花了近百萬元，是10多年的會員，但店家對於岩盤浴的機器操控部份都輕輕帶過，店家及美容師有應注意而未注意的責任疏失，現在造成她背部及屁股受傷，留下難以癒合的傷疤，經醫美醫生評估需做皮膚雷射美容，至少還要花10多萬元費用，而店家在竹北市公所開協調會時，竟表示只願賠6萬元，真的很離譜，她已於元月初控告店家及美容師業務過失傷害罪。她將此事公開，就是不希望還有其他消費者因此受到同樣的傷害。

中國醫大新竹附醫外科主任李博彰說，消費者做SPA時，若溫度超過60度的話，身體接觸熱源，就要有防護的墊子或毛巾阻隔熱源，不能直接碰觸，以防止皮膚燙傷；若是超過85度的話，身體被燙傷的機會更高。假設有糖尿病的消費者做SPA，因末稍神經病變，可能受的傷害會更大，因此不得不慎。（突發中心楊勝裕／新竹報導）

難得有圖

燒乾鮑